香港係唔係冇人聽metal？(2)

終於有metal post推爆咗
metal 唔係噪音

逆流 花開花落 花散～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～

鐵樹蘭 你像要把一切拋到世界以外 離開～～～～～～～～～～～～～～～

仲有大把

慢慢聽.

黎明

Versailles
galneryus

外國就stratovarius

新古典金屬，力量金屬

高速啤機吊打你個Leon

一首衝巳經

Versailles個兩個結他手

潛力股

真係爆左po

留名繼續學野

thrash 撚留名

留名先

想聽 advent sorrow， silencers 呢類
有冇多d 推介？

1月 thy art is murder

聽開鐵樹蘭 想問仲有咩本地嘅metal 好聽

your name

最初玩ukulele果彈
女朋友： 嘩你識樂器

到玩結他掃chord 自彈自唱pop果彈
女朋友： 你好斯文呀

到識少少fingerstyle 果陣
女朋友： 嘩好勁呀

買左枝電結玩rock果陣
女朋友： 淨彈？做咩唔唱埋呀。。

到而家玩metal果陣
女朋友：淨係得個嘈字，邊有人會聽呢d野架

到玩thrash metal果彈
女朋友： 你識唔識陣結他架 去下尖沙咀 睇下人地點玩啦

Instinct of sight
Bones of rakshasa

竟然推爆左

明天開始練黑金

到玩prog metal果陣
女朋友：你彈乜嘢呀 數唔到拍子嘅 點拍手呀

Metal......

SORRY LOR

Dream theater

Meshuggah

彈緊orion....
女朋友： 開始唱未？

逆流
鐵樹蘭
Instinct of sight
秋紅
Maniac隊隊都好正

orion。。。我有同樣經歷

有冇人聽過massacre of mothman

BFMV肯黎香港未

仍然要對Progressive Metal有愛

畀我我都會想玩你講個一類band
音樂惡得來比較多clean vocal

Tesseract幫唔幫到你

呢隊第一隻碟更加似Periphery，之後既碟就變到幾乎冇scream同埋更加technical

同埋又係出年出碟

留名一陣聽

好撚鍾意呢隊，氣氛得黎勁高質

有，雖然係死核但現場幾高質

我都好撚鐘意呢隊野

希望下年可以睇一次佢地headline既tour，雖然應該冇乜機會

黎緊飛日本睇Obscura

明明prog最易入口

Mangini係咪要搵新工?
定係又玩返LTE?

各位新年快樂

鐵樹蘭！

想問msniac vocal係唔係gay？
同埋逆流同rb有咩關係
頭先睇左扭耳仔有條utube，訪問幾隊band既vocal，講講逆流就提起rb

我明你意思
我都唔係太鐘意Maniac主音把聲講真

聽咗咁多年都聽唔入耳 唔係好鍾意nu-metal果隻聲

聽開slipknot, bullet for my valentine, limp bizkit, five finger death punch, 仲有冇其他好推介

原來2017年,你講呢5隊有3隊都係麥花臣開show
下隊到逆流
幾時到IOS

自膠,maniac係Musiczone

飛得

silencer有show,唔係話唔出show㗎咩？

2003
2016

in flames好似唱唔番以前把聲，係咪因為咁而轉pop?

我見Jesper之前有個訪問話唔係幾妥Anders 應該真係同佢vocal 有關

同埋而家成條lineup 轉晒咁濟 bass 佬都過埋jesper隊新band

但我好撚中意maniac，就把gay gay地既聲我覺得好撚正，首意有所至而愛有所亡我成日loop
唔係話笑佢，純粹想知道佢係唔係gay姐

1月27 逆流有show
唔得閒去無買飛

日本這兩隊真係X JAPAN既接班人

X太傳奇，好難接到

音樂上起碼相似，同進化

不過事跡就一定唔得

Instinct of sight 新歌好撚正呀
MV 仲要好有水準

有冇人有聽soar?

Saor就識

唔係 你睇佢ig 都有女

autocorrect

佢有女朋友架啦

上網有得買喎

佢話唔得閑去 所以冇買飛
唔係唔得閒買飛 所以唔去

細佬眼殘

新人報道 拋磚引玉
小弟好鐘意eluveiti nightwish crossfaith
本地就聽開逆流

竟然3頁都無人講慘慘豬

紅色大字準備

慘慘豬-陳進警司收皮

thrash metal

勁有slayer既感覺

如名

咁堅 咁要試試

epica, within temptation, rhapsody of fire, stratovarius, apocalyptica

Eluveitie有邊堆歌介紹，我只係鍾意佢某幾首

opeth 有咩歌好似blackwater park前面個段咁正？？

最近開始聽metal都係聽緊呢幾隊
搭單想問下鬥牛梗係咩style

power係咪同gothic有少少相對性質
nightwish兩樣都有

如果我畀人話我唱歌把聲好gay我諗我會有少少唔開心

BTW如果我話我最鐘意佢地首 一三 會唔會好怪

呢兩隊好野黎 我兩隊都有聽
不過鐘意Galneryus多啲
Syu啲solo 聽到濕曬

pish

galneryus 正啊~

您女友對您好包容，仲好長情

而家先留意到原來有metal post!
睇完聽返啲香港band 逆流首六呎之下好正！
對上聽佢已經係岩岩出別。離果時 到喉唔到肺
而家聽到想睇佢演唱會
分享下先
輕啲
All good things - Get up
Aim for the sunrise - Wear the crown
A silent escape - Blackhole gravity
Dynasty - The Human Paradox
Holding absence - Dream of me
重啲
Craving - By storm (Melodic death)
Harakiri for the sky - Funeral Dreams
Harakiri for the sky - The traces we leave

lm

抱著豉油！
抱著豉油 OHHHH
抱著豉油！！

Metallica no remorse
後面段riff

CORE仔留名

蜜桃成熟時

幾時香港metal可以正正式式叫自己metal/金屬？
重型音樂

其實我唔覺得有咩問題 我相信你係睇完maniac個訪問先講
但淨係呢度都有人話metalcore唔係metal 佢地而家又溝咗啲post rock嘢
classify自己做metal都唔準確

Maniac vocal唱core先正 唱清聲歌晒左
想佢地出返啲death metal歌

當堆大band叫自己乜乜metal
Ｄ人就覺得heavy= metal
班core撚就

其實我覺得主流個d metal(?) band好想創出自己一套，比人知呢隻聲/曲風佢地獨有，唔想框死左一定要玩metal結構既野，所以利申自己重型
Btw 重型呢個terms 好難聽

因為core野又會比人話唔係metal
咁classify做重型都好合理

逆流傑佬成撚日衝出黎做代表，份人又好撚造作，成撚日搞啲小圈子

秋紅，鐵樹蘭同maniac用黎同逆流比真係有失身份

Btw, maniac vocal jason唔係gay,有個好多年既女朋友

其實好多band都冇刻意界定自己玩咩style,
人係會成長，寫出黎既歌都會變，好聽咪得囉

平時同啲唔聽開呢啲野既人講metal 同core佢地都分唔到，淨係將有scream定型左做「重型野」或者係「metal」，我直接同佢講我聽啲你地唔撚聽既野就算

定係其實係marketing需要？

CoF新碟好正

上次黎有睇 正
又話next year再黎 結果

symphonic metal同埋powermetal

做作到仆街
成日當隊逆流靠佢
唔係後面d樂手佢坤哥都不如啦
最近日日叫春直頭block埋佢
亦唔會去佢個show
老mk收皮啦

利伸鐵樹蘭秋紅maniac場場去晒係唔去佢果場

一直都好抗拒metal
但真係鐘意音樂既人 應該咩style 都要研究下
個人認為自己最大接受既能力係rhcp
唔知巴打們有無d入門metal 唔好咁aggressive 既band 介紹
利申:平時聽開靜野 好似fendi mono radiohead之類

Gorguts, Pyrrhon個種tech death有無人聽？

香港極端金屬黎講Karmacipher真係十分高質

台灣暴君

試下eluveitie,nightwish

Dream Theater

有冇人聽dark moor

自己唱功又唔係勁，成撚日都走音，講野好似含住兩條撚咁
Sunny明明都係成日上鏡頭，但係人地完全冇令人反感，就算我唔係鐘意鐵樹蘭啲歌

個vocal好屈機

新歌竟然用英文

好撚勁

基本上識少少圈內啲人都知佢好撚多劣評

願聞其詳

有冇人聽volumes?

都係樓上講果啲

都係鍾意 battle beast 多啲

大家好似知好多野
利申圈外人

有冇人去thy art 嘅私人派對

香港Ulcerate
不過真心幾高質

Judas Priest 9/3 出新album Firepower
新歌Lightning Strike

香港係唔係冇人聽metal？

係,而家得core撚

身邊好多metal友喎
雜食都多
但core撚就少d

因為你老餅,core撚唔仲意你

依加好似炒埋一碟咁

唔係babymetal fan，前排聽到呢首歌，覺得好正
但聽其他多人聽既歌就麻麻地 有冇巴打有推介

聽聖飢魔啦,變態小毒男

有無人聽arch enemy

有 點買飛？

都係廿幾歲姐
不過我一開始都係聽core先
慢慢愈聽愈多metal

WhatsApp 59936252呢個電話話想睇

War Eternal !!!!!!

上HA Facebook page 有講 pin 左係頭

Ghost

Amon amarth

童年回憶 bullet

Eat whats

Dad metal Iron Maiden

求同好

ijime
メギツネ
karate
road of resistance

其實講開逆流 我成日都覺得啲詞配落首歌好撚夾硬咁
唔知係咪傑佬寫 定佢唱嘅問題
平時聽歌唔係幾理啲字 一認真聽啲字果時就硬係覺得mk仔扮救國詞人咁嘅感覺

This is fucking war

Volumes冇咁after the burial有冇呀？

中西合璧
唱粵曲啦

秋紅算唔算metal
感覺佢地好似無以前咁恆

suicide silence有無聽？睇左兩個mv拍得幾正
btw前日係牛頭角撞到jason@maniac，本來想過去傾兩句影張相
但突然唔記得佢叫咩名，就咁上去搭訕好似好無禮貌
跟住就算左

有 不過呢度好似少人聽death 野

收山啦死老坑
加陣唔trump you play牙

好似幾正，搵幾首聽下先

遲啲聽show

屌上面回咗冇人理

香港？

英國，仲記得個陣趁冇人唱左陣avalanche，點知突然同事番黎望住我呆撚左

有冇英國巴去 好驚俾人踩死，洗唔洗做下gym先

點解冇人講門生
咁就收左皮

又話18年出碟
其實點解會散

DragonForce

a7x得唔得

等睇bring me the horizon

Korn啦屌，pop rock啦

溝d core野ok？
silverstein既my heroine同smile in your sleep
a day to remember
galneryus
metallica聽nothing else matter同the unforgiven先
bfmv好多唔heavy既歌都好易入口
a7x既話就seize the day個d
慢慢聽重啲 一開頭我都係咁

Arch enemy轉左左vocal等如一次過搞鳩晒我鐘意既兩隊band
好想alissa唱番agonist呀屌

唔差在BVB啦

maniac 新碟正到爆

鐘意音樂又metal入門既話,不妨聽下清清地聽下meshuggah

其實我覺得Opeth Blackwater Park 開始到Watershed都幾易入口 雖然係有screaming 但整體黎講係氣氛重多過係音牆好勁果種感覺 我諗可能多數後者難接受啲

其實聽metal同聽jazz一樣都係聽節奏既,你唔好理個vocal先,捉到個節奏之後你就會法國個vocal係幾好既樂器

入門點會中意djent呀？仲meshuggah

好想買

試下呢首

Maniac真係好撚正

個啲唔係Scream 係Growl

手快講錯

angela真係好正 陣邪氣先配得起邪神大敵個名

見你有聽開mono
我諗你可以試下由post metal 開始試
Cult of luna - Dim

你可以當佢係heavy d 嘅post rock

藍毛毛演唱會正式開始

藍毛毛演唱會
除左epica同within temptation,兩代vocal係咪metal界最靚咁濟

但我覺得alissa把聲正好多

但係係Agonist班友唔知做乜鳩踢佢走架喎

藍毛想玩兩隊
班友知道藍毛玩埋ae就踢走佢
可能本身都有牙齒印

Kreator Satan is real 好好j

我鐘意有藍毛毛嘅Arch Enemy 多D

好洗腦

Mille真係好有魅力

我本身都鍾意alissa,好有野獸味，但聽完bloodstained cross有啲揉合black metal嘅唱法，無意中見到angela個版本好邪，突然間就好鍾意

以前都唔明點解隊band叫邪神大敵，而家明

仲有佢agonist頂死人帽究竟做鳩? 好搞野
佢arch enemy件衫好型，好似野獸版adam saaks

同感,另外新碟入面首fallen brother又係好好j
加埋mv

新碟好正 不過好melodeath feel

我想講ulyimate sacrifice 真係要成隻碟聽，好撚正。 成個畫面同故事出曬嚟

Btw 有冇人聽suicide silence

點會比raise my sword
會唔會future never dies比較易入口

Galneryus - Angels Of Salvation
改篇自柴可夫斯基D大調第三小提琴協奏曲
好多時metal band表現出黎既係佢地既技術+節奏既融合
而且仲要係live入面保持到水準, 係最西利既地方

而且metal入面既主唱唔一定係喉嚨聲發洩式既唱法, neo-classical / power / progressive metal中都有講求高音技巧

相關既仲有

Dream Threater - Another Day

Stratovarius - Black Diamond

其實真係要特別mention Galneryus, 玩neo-classical metal到live都可以無失水準

自從我睇過主唱小野正利第1次live Destiny之後, 佢就成為左我男神
唱左2個鐘仲可以咁有狀態

佢後生果陣, 係出名高音代表

剩係聽過teehee算唔算

以前都係歐美rock/metal fans
依家開始留意日本野

東方純音樂改篇做metal, 主要我都係好鐘意入面個女主唱Fuki

都係neo-classical / power metal黎

佢其他band/side project/個人作品

又係全女團metal, 主唱好神奇地將唱pop style帶入去, 但我又幾鐘意, 可能因為佢好撚正

Fuki

好想做隻柴犬然後比佢養

入門都係a7x seize the day,dear god呢d開始聽好d，之後再慢慢聽返去waking the fallen

屌，新果d 垃圾就唔好理啦

teehee

好耐冇見r1r巴打係metal post出現
對上個次好似已經係舊登

平時搭車好驚漏音嘈到人

咁都比你認到wtf

啲老野聽歌咪又係就咁播
好野要分享俾大家聽

大大聲播

細聲又唔爽
大聲又好似成日比人睥咁

做乜唔買
呢隻堅係好聽 ，好噤聽。
要soft有soft
要fing有得fing
誠意十足

之前成日見

我成日行行下街一路聽一路小小咁fing 下頭 控制唔到自己唔fing, 點算。

好難忍
通常係架車chok下chok下果陣fing

朝早搭巴士果陣

企係地鐵細幅度咁fing

屌你我覺得首歌幾好聽

估唔到有巴打講呢隊
佢哋上年出嗰兩隻我都麻麻
好似想行pop咁
舊時sweet temptation嗰啲先高質

我自己就會先推介下面三隊band

1. While She Sleeps
我自己覺得呢隊band係好易入口
因為旋律比較清楚，個人覺得pop味幾濃 （WWS fans唔好屌我，我自己都幾鐘意呢隊）
當中所有歌大部分時間都係用scream演繹
我覺得好多人抗拒metal係一來抗拒scream，二來得個嘈字唔撚係音樂，三來係揀左啲好撚痴線要倒吊十字架個種歌來聽
所以可以想像下呢隊既作品似普通rock友，不過唔用清聲唱歌而變哂做scream
咁樣個觀感就fit哂
當然咁講好唔公道，不過可能會覺得冇咁抗拒先

Our Legacy - Metal並唔係好似有啲人想講得個嘈字，可以好似呢首咁充滿唔同旋律

Our Courage, Our Cancer - 證明metal都有比較soft個一面，我見過唔少巴打話聽到喊，我就冇啦

Steal The Sun - 佢地上年新碟既Single之一，可以留意到scream本身都可以做到好多唔同note而唔係一味鳩叫，同唱歌一樣，係一門技術來

2. Metallica
有冇聽開metal都可能聽過呢隊啦
我會推薦呢隊做入門band
因為一來唔係多數都唔會點scream，唱歌本身容易畀人接受啲
二來聽Metallica可以感受佢地既節奏
音樂重而且節奏急速
Metallica身為Metal界既代表人物之一，可以想像到呢家有幾多樂隊有被佢地影響

Master Of Puppets - 代表作之一，可以感受下點樣畀人用音樂好似機關槍咁掃射

Enter Sandman - 如何冇掃射仍然不失霸氣，節奏越明顯，個頭都越易fing

Nothing Else Matters - 調返轉頭用慢歌聽返上去都係唔錯既方法來

3. Slipknot
傻左咩新手聽Slipknot？
又話唔要倒吊十字架呢家全隊都戴面具喎？
聽到Slipknot個陣可能開始覺得唔係啦真係太嘈啦又太extreme
本身聽呢啲歌冇字幕已經好過分啦仲要開始連音樂本身都變到得返轟轟聲
呢到不妨換個角度諗
我地第一隊band聽人係咁scream，第二隊聽拍子fing頭
先唔好分乜野genre，但係如果好籠統（真係好籠統）咁睇，Slipknot咪就係將頭先個兩隊野加埋一齊囉（我知我咁講實畀人鬧，希望大家唔好屌咁大力就得......）
慢慢將難度升級，開始慢慢發覺其實本來就冇乜難度

Psychosocial - 真係好難唔fing頭架其實.....

Duality - 呢到想講香港唔少人唔鍾意metal，偏偏又鍾意聽Linkin Park。其實所謂metal野最緊要都係睇包裝，譬如呢首歌我覺得都幾典型美國rock友野，聽落都好大路，完全可能放做廣告歌或者乜乜主題曲，然後好多人覺得「哇呢首好正喎」咁樣。不過如果一話呢首係metal，可能啲人就即刻唔受。所以鍾唔鍾意一樣野，好多時都係觀點角度姐

Spit It Out - 聽完咁多首歌，呢家咪當打新手王囉

當然可能你聽完咁多之後都係覺得metal真係唔係幾岩自己
咁其實都冇問題既，呢啲野各花入各眼架姐，日後相見仍然是朋友
（事實上我身邊冇朋友係同我聽同一類歌 ）

不過如果你聽聽下覺得metal好撚正停唔到手
咁我就真係恭喜你啦
之前睇過spotify一個數據，話幾多人聽歌聽聽下會轉genre
最後發現聽其他音樂既人時常會冇啦啦聽其他野一後時間
而本身聽metal既人大部分會keep住聽metal
咁亦即係話到時你就返唔到轉頭架啦，呢世都keep住fing頭啦

我呢家出街聽歌個頭成日fing下fing下好痴線，但係忍唔到

唔係fing到fing水髮咁就得啦

while she sleeps好正
佢地首 silence speaks冇得輸

啱啱聽緊隊melodeath 野叫Arsis
幾正

來緊會聽Architects live

留名學嘢

btw 上面有人問鬥牛梗係咩type，有冇巴打解答到，我都有聽，覺得幾高汁

architects 有香港live咩 定巴打係外國

英國

巴打邊樹

metalcore有咩好介紹 除左architects

利申：metal撚，有朋友有心靈上需要

metalcore同linkin park頭兩個album係咪算係最好既'depression to anger converter'?

不服請來辯

我係倫敦
咁夜唔訓你又係英國?

桶頭

Bring me the horizon
好中意BMTH 但Oliver喉嚨傷左 唱唔番deathcore
Fear, and loathing in Vegas
FALILV 距地個電音+dance beat+post hardcore+metal真係無得頂

出現了

鐘意metallica果種歌既鋪排。。 好難揾相似

想問下 babymetal 嘅紅月係乜 sub genre 想搵下同一類歌黎聽

Falilv 真係好正， 個keyboard 真係好正，scream 又正， d synth line 又正 (bass 都好正 )
前排去日本狂掃佢地d 碟
想睇佢地live 但黃牛票炒貴3倍痴線

2個主唱好明顯兩個唔同風格
的確走左果個主唱更加適合metal, 但當隊band玩返多d抒情歌, Re:No就表現得好有魅力

其實我都係比Re:No個first impression吸引左先留意呢隊野

高音派vocal
G#5 headvoice好好聽, 就好似1個vocal玩哂nightwish男女主唱咁

sweet temptation都係Re:No呀
佢唱低音其實好正
同埋舊時好多bass solo

power metal
又見到你了

佢有隻碟starve for the devil講個vocal 患上厭食症，好慘但同時又好撚metal

Vocal教彈同唱佢d歌，好正，feel到真係好撚難

樂理上係power metal？

london

係呀 Btw, 最近開始聽 小小slipknot

Ps 無聊改左名

Metal

oliver巧靚仔牙

Sand pit turtle

來近有咩show岩睇

arch enemy

iron maiden 8月 應該番左香港

賣撚哂呀仆街
雖然其實我唔太好Arch Enemy

…… 咁sad 唔緊要 仲有好多好野聽
巴打鍾意聽咩有咩啱你聽

i mean嚟緊幾個月

想睇今年Download Festival 就真
so far 個line up幾吸引

我聽Progressive多 不過乜都可以下

又幾有腦 咁樣寫隻碟
估唔到咁都搵到同好

ozzy 係咪玩自己啲歌定black sabbath啲歌
progressive 除左dream theater有咩好介紹

我個人鐘意American melodeath 多過北歐
但美帝好少melodeath

Before the Harvest
Angelmaker
Within Destruction
Arcania

Melodic Death 我淨係好Insomnium

slipknot我開始聽到悶

上年setlist佢多數玩佢自己歌，得幾首black sabbath

我自己比較鐘意clean vocal多啲既隊，所以我又要hard-sell Tesseract

今年佢地出碟所以可能有tour

有冇聽過Norther同Gyze

係咩 我發覺雖然佢地 image 咁 hardcore, 但其實有d 歌都 pop pop 地

Gyze有

正常 我一開始係咁 之後慢慢in flames, dark tranquility...........arch enemy......children of bodom

咁我要諗諗，因為比較只好black sabbath manson,
其餘比較冇興趣，堆metalcore好耐冇聽

巴打有冇聽12月london場manson

我屌 睇漏左guns n rose,又要再諗諗
喺邊搞， 因為好似見到nottingham

聽美式啦
我接受唔到歐式喇就黎

點解，唔多鍾意美式metal

個lineup 我其實唔係真係好特別邊隊
不過見啲classic出哂來感覺好值得朝聖下

想問下香港最近有冇啲咩band show
好似好耐無見過show

......原來佢12月來左

可能我本身唔太鐘意太柔既歌 瑞典都仲得芬蘭野真係柔得濟

但係美國好難搵到純melodeath
佢地玩玩下會溝metalcore

咁叫柔 歐洲野最多叫cultural, 剛定柔由你自己選擇
arch enemy children of bodom唔柔喇掛 最唔係上少少個邊黑金都有

因為melodic death係主要個邊，然後再影響到美國玩metalcore 所以兩樣咁似，但美國又冇咩melodic death

有錯請指正

所以我有聽arch enemy children of bodom 我帶定頭盔話瑞典野ok架 不過我歐洲野都聽好多既 只係講下咁講 我本身聽得好闊

其實好似係同期發展
只係美國人粗啲玩得冇咁melodic 同玩得punk啲所以變相偏向metalcore

sorry當我誤解左 咁唔係柔 咁有咩原因令你鍾意美國個邊多啲

Btw 巴打未訓既？

因為我住美國

係 成日覺得美國個邊啲野好“粗野”
個邊啲thrash metal好有哩種感覺

ic 因為英國巴打 你個邊幾點

美國人唔得細膩
啲曲風好粗

3:16pm

Metal post 變歐美大戰post

題外話 有冇聽akercocke同evile
我覺得新野黎計算好好j

係 你會唔會覺得曲風有啲自我中心， 粗糙得嚟好直接好似想點就點， 因為我成日都理解唔到佢地做緊咩剩係feel到好陽剛，大男人主義

其實係反映左民旅特性
美國人係好自我中心架

唔係歐美大戰，幾有趣
至少平時唔會有人同我傾哩啲 ，今日先俾條英國鬼笑我聽metal ,屌佢笑緊自己文化同classic嗰種濕鳩嗰下先令我慶

冇聽過你講個兩隊，但會試
係通常有關民族性，歐洲哩邊都係，但你喺曲風上聽唔聽到，因為我真係理解唔到，所以驚自己抵毀左人啲歌

屌原來英國佬會笑人聽metal
我公司同事聽到我播metal 都會尊重雖然佢地唔聽

我以前曾經係好極端
唔只聽既曲風，做人都係
一啲冇咁metal既band 都會唔聽加上troll佢地
但係越大越接受多元文化

喺個條鬼on鳩啫，稍為有少少常識都唔會笑人地啲音樂，你話你聽過了解有幾垃圾係例外

重點個條友係英國鬼唔係一般亞洲人

咁都笑人既人成功極有限

英國melodeath 除左carcass 首選anterior

btw 你喺公司播metal喺用喇叭就咁播?
有老師本身上緊堂大家做緊野叫我地淪流播任何音樂，仲指明話可以播horror music但我見眼前差唔多全部女，第一眼諗起children of bodom 廢事嘈撚到所有人做唔到野，於是播下war pig, pink floyd算

係呀 個喇叭我上司留底係台 佢收左工我咪攞黎播下

Bring me the horizon

有冇聽過countless skies
同insomnium好似

冇
本身唔太好insomnium

歐美大戰好過個post沉底

點解咁多人麻麻地insomnium

本身我都麻麻，但一聽Winter's Gate我扯咗

I like
Post black metal
Blackened Screamo

其實點解唔鐘意metalcore同post hardcore？ 太悶？ 咁點睇deathcore?

Deathcore 幾鍾意
metalcore睇邊隊
依家D metalcore好濫

我通常唔會話特唔唔鐘意邊類genre
大部分時間都係睇隊

近兩隻碟都好好J

又唔使咁灰既

carcass

有女既話我係一定會播metal

播dream theater

點解？

Dream Theater 應該可以

霸氣

我都有諗過播/sonata arctica
soft嘅metal真係好難諗

咁應該播thrash

唔係講笑

我試過播Tesseract畀女仔，佢話好眼訓
我試過播Periphery畀另一個女仔，佢話好撚正
我試過播Dream Theater畀我阿媽，佢真係訓撚左

新periphery可以當core嘢聽

畀左首舊既佢

TesseracT玩得好撚靚

點解可以訓撚着
唔聽metal嘅人正常對dream theater有咩感覺

首歌舒服咪訓著
Dream Theater 啲歌幾舒服呀我覺得

第一次聽啲搵唔到拍子既隊就係聽到佢地

想問下大家聽開歐式melodeath 既接唔接受到shadow fall呀the black dahlia murder呢啲

the black dahlia murder 正喎

聽開 children of bodom insomnium arch enemy

仲有推介隊澳洲 既be’lakor比大家

Be’lakor好正喎

之前有人介紹都聽過下

介紹一隊好正既加拿大melodeath : quo vadis
佢地玩得好technical
就等我地death 佬攻佔個大台先

Progressive 撚表示從來都上唔到大台

個個post都一堆人走出黎話dream theater
點會上唔到大台

angel of salvation

但progressive個個只係聽dt
最多就symptom x

舊Leprous

新既都幾好呀

BTW我覺得佢地個tour算好有心，玩左好多唔同歌

Queensrÿche

新碟唔算metal

巴打喺英國做咩，身邊冇人聽metal

冇問題我接受到

呢兩日係撚咁打機囉，英國有咩好做

我都想識多啲metal友，身邊完全冇人聽同我同一樣既野

我指讀書定做野，我o係度

唉 metal友去邊都係咁架喇

o岩o岩見到第二首，幾搞野

屌今年好撚想去

YES, WE GET IT! YOU ARE DIFFERENT!

個個都係講DT
但James把聽好撚難聽
最好梗係Opeth

冇聽開 ,請問邊幾隻最值得聽?

1月26號係中大
有好多band

嚟香港就正 不過好難

Skillet算唔算metal

做緊野

Ching有無link

似會幾好玩

但喺我鐘意隊arch enemy喺Johan Liiva果期，唔知點解。

易聽一定係Ghost Reveries同Watershed先，之後先再聽返前期

我讀緊書

好唔melodic
arch enemy一日都搵到好女歌手
但nightwish一冇左tarja真係冇人取代到，一定要改曲風靠魔盗王同bassist搭救

你就爽啦

唔係早期先正宗瑞典melodeath咩？
我聽好少arch enemy 一知半解

正宗係點 我指同後期比冇咁melodic啫

分分鐘忙撚過你番工

前期最撚正

At the gates嗰啲

其實係，不過新個啲會易入耳D，唔係講緊Progressive Rock呢三隻

Arch enemy係搵到jeff loomis先復活

讀書不嬲hea住過

more

我都想

leprous有咩歌推介？

The faceless - All dark graves

loomis咁勁去到都係彈riff

係囉我都覺得呢個設定好弱智

寫多啲solo玩下啦

近兩隻碟Ｄ歌係紅毛寫
loomis d solo高一班

舊作品aggressive好多

之後相對上收歛左少少

呢家冷靜左好多啦

其實唔難

the world is yours佢個solo好正

好奇一問大家點睇m記嘅:
St. Anger(撇除個垃圾桶snare)
Lulu
Death Magnetic
因為全世界都屌鬼(尤其前兩者)所以想睇下大家有咩意見
利申:覺得 St. Anger其實冇大家講咁差只係大家可能接受唔到出完load/reload之後仲要整隻冇solo嘅album先咁大反應
Death Magnetic啲歌我都幾鍾意但好憎佢mix到啲鼓同結他聲好刺耳，每次都唔敢開太大聲
至於Lulu...原諒我未夠道行，聽左兩首就放棄左

佢啲歌明明就好撚正

lulu 真係......

arch enemy 又嚟香港

今次去硬
上次錯過咗

唔知有冇同好呢

detail

Suddenly, life has new meaning.
MEANINGGGG!!!

Slash算唔算

MM鍾意佢Antichrist Superstar至Holy Wood嗰段時期多啲

其實樂器點為之彈得好 求教

你要學下先會明

呢個時候似乎要推一推post

share一首Progressive界既其中一個大佬Tool既歌畀大家聽下啦
聽講又係可能今年出碟，不過都係聽下算啦費時失望，當然真係出就最好啦

St anger 已經變咗nu metal

冇記錯係第三次, 佢哋都幾鍾意香港

Btw想Epica嚟多次

BTBAM出咗新歌

Epica尋晚先睇完

sevenfold

仲要announce埋美國tour (又有Leprous)
唔知佢地又會唔會來英國呢

有冇夠晒melodic但又比children of bodom更death o既metal介紹下 最好歐洲

對撚住啲仆街好辛苦

冷靜呀巴打

聽下歌發洩下啫，唔使冷靜嘅
啲女人甩條毛都成日走上網同人叫春，男人乜柒都唔做得咪唯有聽下歌

Pantera
Maniac
CoB

其實我覺得cob似black 多過death
利申淨係聽早幾隻碟
聽下瑞典melodeath 三寶

cob係有好純正死亡味喎 最多話佢同其他melodic death比比較extreme'偏向死亡'，有時有啲屍味但主要係'死亡'feel，唔會有死神/邪惡...feel

講black反而係angela gossow首 bloodstained cross就真係好black

Cob其實早年既結他好black 下

我覺得children of bodom 去到hate crew deathroll先開始重番death 味
之前都偏black

係？ 邊啲album,因為我只係喺 tidal spotify聽，可能有啲唔知

Something wild, hatebreed, follow the reaper
其實我基本淨係聽佢地呢啲

即係邊三隊

At the gates in flames 同dark tranquility 好似係

好啦 唔數band名
做下實事先

咁叫黑咩？
最多叫好extreme既死金，唔冷冽把聲又唔尖唔邪弓又唔絕望

咁就黑，cradle of the filth仲soft過cob
係咪我地理解中既死金定義有分別？

成日理解唔到at the gates記錯佢係美國

可能係

風格似美國咩

屌 唔知哩首有mv 破壞晒我對首歌既想像

佢啲mv好撚hea，唔知做乜勁

少少 帶啲直接，可能我一理解唔到就自動波當佢美國掛

佢地啲live 仲hea

美國其實都有啲偏歐洲style 既melodeath架

黎香港嗰次睇到眼火爆

名

點解 香港睇live又貴setting又差

Starkill

No
Epica好好多
就算同場carcass 都好好
係佢地hea鳩香港人，唔關場地事

咁撚仆街？Chester死左之後我最想睇就係children of bodom

第一次我冇去
但係第二次真心hea 求其玩幾首就收皮
不過聽同場啲人講第一次仲hea

,咁由同場啲band玩？

嗰日咪carcass頂哂

頂佢個肺

咁個show個收入點計？

呢層唔知喇
仲有我地招魂

hidden agenda

at the gates真係冇咁北歐味

巧想carcass再黎

個日三隊都高質，係COB垃圾
利申：COB hater

唔好呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

final world tour?

Hidden agenda捲土重來 好撚興奮好撚期待黎緊開張party個line up

近年啲live越玩越衰 hea撚到仆街

希望長做長有

巴打因為個日變hater? 唔鍾意做咩去?

聽carcass 好似係
By the way 嗰日好似carcass 同cob有啲花邊新聞

屌又要洗錢

唔記得轉account？
咩新聞？？

希望會嚟香港

請返ttng同insomnium過黎

唔記得左啦 等我分身講

有冇人知ha個新場係邊頭
同埋佢地係咪有水喉射住啦

感覺將來可以再睇alcest既機會大咗

黎埋香港
4大就差1隊未睇

我去係因為Carcass

屌你
我見Carcass係FB post張Poster係黑咗COB變自己係headline

東九龍嗰邊 租左一層屋苑商場做新場 應該租唔平

係咪姐係油塘

咁點解憎cob?

好難聽

之前insomnium開唔到show 我即刻好衰咁搵英國有冇得睇 結果冇headline唔睇

Annihilator 頭三隻碟好正 之後都冇聽

我第一次聽

winter's gate

Dream theater Instrumedley

Metallica one

呢家係咪又到咗拋磚引玉既時間
呢首應該冇咩人聽既

Dream theater

這條link先啱，james labrie 個樣
好似好無奈，心諗:完未啊屌，好撚悶。

想fleshgod apocalypse嚟多次香港
仲有obscura

不嬲都係亂fea，上網睇佢地d live
solo無一次岩音

聽開djent 野 入黎留個名

聽日逆流開show啦
準備跳到腳斷

頭先山城

同drogon force一樣，solo time去咗後台飲水

呢度有無人聽August burns red?

次次聽佢地d歌都好hyper

新碟好似冇咁正

真心搵個鏡頭影佢做乜鳩

arch enemy嚟香港

原來Epica四月去倫敦
係咪又要破費

slayer 告別巡演

今年解散

Tom個樣真係好殘好老

有邊啲好聽 只係有聽幾首
食少幾餐飯都喺返到

其實我都好少聽，所以唔係話非常衝動想去
不過純粹覺得有得聽聽下都唔錯

BTW 你有冇聽過Stone Free Festival

唔係好清楚咩來，不過可能都會幾好玩

近幾隻碟都冇聽啦

不過以前個啲係真係幾正既我覺得，有啲歌到呢家我都仲成日loop

事實上，佢地係其中一隊令我接觸metal既隊來

哩個日子應該好忙，而且主要對scorpions有興趣

Btw 巴打去同我講，你都可能係我去嘅因素之一

......使唔使咁基
我想去Download講真

我指有人陪姐，一條友去有啲慘

download都有啲興趣，但唔喺london要諗諗

London JJ 留名， 有興趣去今年download

使唔使做定gym先

班鬼佬好撚癲

但我主要想睇main stage,咁其實安排係點?
Main stage 係集中某一日定分散? 定係某個stage專for大band? 仲有camping係點，點解會有5nights camping? 飲食係咪場內定高個價?
Sorry,未去過festival,不喜勿屌

on9先聽

岩岩去左睇glory hammer先同班鬼佬mosh完 crowd surfing 埋

5night 應該比d人早一日到遲一日走咁。上年想睇不過去到發燒頂唔順睇唔倒

成日有預感會有racist見你asian會揸鳩你春袋，唔敢crowdsurfing

咁你張飛點

Download 上年可以去到先買

入過你結他group 入面成堆人圍爐鳩up唔關結他事嘅廢話 on9先開 枉你仲教人結他 對其他人音樂冇啲尊重 重要係咁重結他底嘅音樂

之前係budapest睇過佢地live
玩得好撚勁
仲同jake揸過手仔

講明係閒聊group，你衝入黎做咩

正正子
其實我覺得新碟唔錯

我又黎返張
其實唔係差 但好似冇乜特別咁

The frost 其實唔差。breakdown 都唔錯

係唔撚係呀

我通常企係後面冷靜headbang

arch enemy 諗緊入唔入vip好
vip meeting應該有影相同簽名掛。。。

睇你有幾迷隊band啦

我就真係未試過買VIP

純粹想同jeff loomis合照但未買過vip

你又真係有講明喎，出晒post話教人結他歡迎問，又貼晒link引人click入去join你個group,點知原來你而家同我講條link文不符，你貼出嚟唔係俾人入嚟係同篇文冇關，咁你就應該貼link個陣講明閒聊啦，水完人重要話人衝入嚟

駁唔到就唔好夾硬搵野駁，無謂搞臭自己個朵，我都唔想阻你搵食，始終你重要靠on9先會聽嘅音樂經常用到嘅樂器搵食，位唔係咁上

乜vip係包合照咩？

冇聽人講過，純粹自己ff

但萬一有條white suprematist見到有條asian喺自己頭殼頂出現你估佢會做咩

揸爆左你又唔會搵到邊個做，而且鬼佬癲起上嚟係黐線

如果有聽過哩個情況請同眾巴打分享，因為我真係唔敢crowd surfing

又係呢條成日搏上位嘅煩膠
block左九世

除左入過佢個group,佢咩料我真係唔知，不過而家見佢咁on9都唔想晒時間應佢

之前香港睇metallica
都有個鬼佬醉咗話可以玩crowd surfing抬我出去
嗰陣諗住等咁耐先迫到上前面
一陣抬完要返最後睇咁點算

係咪會有人玩野抬你去後面？

企前排會唔會聾？

咁照計meeting比影相掛

其實咁多位巴打有無諗過佢係假膠 曲線撐個post

聾就緊架啦
我一路以為落地之後會俾人帶返去最後姐

以佢睇嘅程度似假膠，但點以做假膠搞臭自己嚟推post我睇唔透，要支持佢大可以喺自己啲telegram whatsapp group share條link促進討論

唔係會咩，我見nightwish定唔知邊個show會俾人的走

我建議你唔好，我上次買VIP飛安排差撚過閪
個日去到話VIP影相個啲可能安排唔到，咁好啦最後好彩都有。本身又話可以先進場加同樂隊meet and greet，先佢老母，人地進哂我地仲係出面等緊影相，影相又係得幾秒，水都吹唔到。最後簽完名出黎我企撚到最後呀，垃圾搖帝啲安排真係狗也不屌

咁最後會抬咗去邊

我琴日surf完係側邊行返入去再fing過

加拿大melodeath

條友乜都唔知屌左先 呢D懶有態度既人真係好搖滾 咁西利又METAL又盛又屌我唔metal, 但原來屌人之前唔係睇下人地玩乜

而且入group已經講明閒聊, 自己衝入黎柒仲話人搏佢

個post比你問, 個group我有講明要你入黎問? 咁點解我仲要開個post, 唔直接o係group問?

自己腦補左人地貼條link出黎係"引"你入去, 乜睇到自己咁重要呀

而且唔通個group玩文字獄一講唔關音樂事我就踢晒d人? 你都幾惡wor
你的確係衝左入黎柒

貼下link答下野就搏上位, 咁你唔拔左條lan線佢唔好上網? 成個youtube都搏緊上位wor

唔洗咁嬲wor

不過咁又好似顯得你好metal好維護結他, 型左架啦

咁就攪臭自己
你咁大影響力既咩

唔知，淨係見有欄隔住個枱同人，中間有security,有人成日crowdsurfing上前而俾實q帶走，利申，喺yuotube見到

你自己睇清楚自己打嘅野有邊啲make sense先，你要繼續狗呔唔該躝返出去，咁冇質素仲學人教人

句句都make sense, 定你睇唔明?

我就係你口中既玩metal既結他手, 你自己認真能左人地9up講幾隻字你就道理能上身係度打大段野同我說教, 你好唔好意思呀你

哇, 原來你真係咁惡架, 唔o岩聽直情要我"躝返出去" ? 真係好惡wor

你咁有道理, 不如搵連仔block等我入唔到呢個post咪得囉

而且你根本logical fail, 你走黎自己設定左我個group係開黎比人問野, 仲要係特登"引你"入黎

大佬, 個post咪就係問野囉, 我做咩要開多樣一樣既野呀

你自己衝左入黎唔o岩心水我都未屌你浪費我時間add你又走玩野啦

入group我第一句就一定係 歡迎光臨 呢度係99%閒聊1%音樂

根本就講到明, 你自己文盲就怪我地成個group? 你冇野呀,仲惡到咁要我躝番出去?

咁你真係幾得閒，咁都要做假膠

點都好，既然大家都聽metal我誤會你唔好意思，無需要咁燥

睇番你講d野真係半夜都笑到我gap gap聲

以為人地貼條link引你大哥入黎, 你邊位咁把炮

我留句曲線野, 最多話屌我應該講笑搵第樣姐, 你即刻擺晒高姿態走黎教訓我又盛, 乜真係型d咩?

我真係好想知你邊位, 咁鬼死惡 上網又命令我躝返出去, 現實撞到會唔會打我架

BTW其實我前排睇咗呢隊野live
呢到係咪冇人夠我痴線

點夠你得閒呀, 我假膠攪到你要即刻道理王上身教訓我wor, 應該係我搵番你學下野問下野先o岩下麻, 你咁metal

唔好唸住屈我燥, 好明顯係你燥 我真係當笑話一則

逼得返入去咪算幾好

都幾好聽呀

既然你假膠玩metal我之前講嘅野根本唔成立,唔需要又惡又metal又盛

我點知你呀，我個group閒聊又唔比，我入黎又叫我躝出去，咁都唔惡呀？

而且乜野叫大家都聽metal，而家聽音樂要分門分派唔o岩就屌？黑社會咩

我就唔信真係鐘意音樂既人會因為人地 唔明/唔聽 自己個style 就即刻認真撚擺姿態屌人囉

音樂用黎分黨分派既咩？ 人地唔聽Metal你係咪要打柒人？

而且我係屌緊你屈我呃你入group，屌緊你屈我地傾下計就係圍爐

第一：我根本冇講過個group會剩係講音樂，而家人地講下生活日常係咪又唔得呀？我洗唔洗好你咁叫人躝返出去？

第二：就算你唸住入黎問野，我答你都係冇利益純分享架炸，什至d巴絲有時拎結他黎我度整直係冇收佢地錢架，你咪講到我好似欠左你一個音樂平台咁啦大佬

我之前屌你係因為我唔知你係假膠，除左你上而仲有其他人屌metal,我屌你一個因為我知你有玩結他，見到有人玩開結他而笑人地啲音樂仲要metal畀你都燥啦

我估唔到咁都可以用嚟玩膠，一嚟無聊，二嚟你都玩梗音樂，所以我先信同燥，而且我前排先見到有英國鬼笑我聽metal 唔信你碌返上去睇，根本你扮梗個啲假膠週圍都係，連外國都有，我好難唔信

大家都聽metal意思係你既然玩metal,咁你冇可能真膠我亦冇需要燥

另外，我而家明點解你打咁多段野，因為我抵毀左個group我講聲對唔住，因為我以為你真膠，燥底見到on9先聽，我先會用個group嚟串返你on9先開，根本個group個個位唔係一個論點，只係為串而串

如果你以為我真係話梗你搞個嗰group咁你燥都應該，我講多次唔好意思，因為喺你角度你真係冇欠任何人野維持個group亦冇利益可言

好啦 咁我地fd番

咁又唔使 本身都唔係fd

但如果有咩冒犯真係唔好意思，上而啲野我以為你係真膠先會講
Btw 你可以喺啲group到share條link,進下post之餘睇下點炒車法

高汁呢

佢地suicide silence做warm up band個陣第一次聽 正到癲 個人覺得正過SS

可能今次唔會呢
利申 已屌

祝君安好

屌你呢隊野好撚好聽，我有佢地隻碟

正!!!!!!!!!

屌原來你地都係癲癲地，仲要買埋碟

Batsuka 正呀屌

Batsuka唔算真係癲啦

仲有啲再冷門啲

有冇人聽過黑麒

巴打有冇聽Ruins of Beverast

冇

咁你要聽喇，祭祀野黎

前排差啲去咗睇佢個show,因為個fd失戀想聽extreme metal,但佢再尾甩底冇去

mercenary

我屌 原來個日差少少可以識到巴打你

今晚收工聽

我老啦受唔到太大刺激
Batsuka 我夠皮架啦

我真係估唔到你地咁鬼鐘意望彌撒

我好驚相認呀其實

我都係 如果個日有去見到你我今日唔會出聲，廢事自爆

同耶撚彌撒差天共地

其實個日我有去，企中後排毒毒地一個唔高個個係咪你
除左你留意唔到咩亞洲人

我諗我知你講邊個

處境好尷尬
身為一個悶撚metal 佬
啲metal 妹又要貪刺激新鮮感
結果自己一支公headbang

你扯班女去mosh pit呀嘛

我又拋磚先

megadeth有新mv

岩岩睇完Architects 同 While She Sleeps live
好好玩

Sam scream得好撚型

Sam d high scream真係痴撚線
Wss最鍾意Seven hills

Seven Hills個陣我head bang得好勁

成場都好high

其實大家係咪都覺得香港人唔識睇band show?

點解咁講

之前睇過篇文
作者話d香港人好鍾意隔機睇show
又成舊木咁企係度無反應

文化問題
聽開pop concert

可能你叫香港人睇show要企位都已經唔係好慣
不過其實我未試過係香港睇呢類band show所以唔敢肯定

去開ha果d咪識玩囉
但冇聽開就一定唔識

個人唔會主動走入去mosh pit 通常都係企喺後面瘋狂headbang

TesseracT就黎有新歌

我頂唔撚順啦快撚啲出碟啦

不過我都係冷靜headbang個類人來
mosh pit呢啲粗重野都係留返畀你地玩

我un下腳，fing少少頭，o係屋企冇人先瘋狂fing

我算fing得幾大力，不過好冷靜

同感，毒撚fing得癲啲都驚人望

成日係車到忍唔到

係 尤其喺街
記得第一次喺老母面前fing係要做同metal有關嘅野，一定要聽住做攞靈感，我係客廳做個陣夏天，但開唔到冷氣因為壞左，於是我用個喇叭大聲播除晒衫流晒汗喺客廳係咁好似著咗魔咁鳩fing到老母返嚟

我見佢居然對melodic death冇咩反應以後我fing個陣都安心啲

有冇人睇SiM?

melodic death

我成日係個friend面前fing 個friend當我on9

大家咁話

巴打們覺得core同metal有咩最大分別？

有咩分別

metalcore都係metal來架下話

留名學野

月經topic

我成日覺得啲genre真係唔使分得咁仔細，好聽就得

唔係，撈左punk,編曲簡單直接好多，唔再結他主導，melody同人聲幾重要，同有breakdown
但有冇人知breakdown其實係點 我只係成日覺得個beat由頭到尾比較千篇一律，成日
dum dum dum dum dum dum dum dum dum
有錯屌細力啲

其實我係問梗點樣唔同法

Dum dum dum 停 dum dum dum停 dum dum dum停

我鐘意你個dum dum dum

巴打，到你個part

I’M BORN TO CONQUER SO YOU DIE!!!

0 0 0 0 0 0 0 0

0 0 000 00 00 000

有冇巴打知點學唱metal

你指Screaming?

and growling

巴打，想問去睇show使唔使帶id card?因為我14's-15's must be accompanied by an adult
雖然我18

驚俾人check咪帶囉

我驚唔見 哩邊太易唔見野

外國睇？

佢英國巴打來

帶囉ID我不嬲都跟身

咁多00後 有冇人識Marilyn Manson

我10後
識

識貨 雖然佢近排又肥咗又回塘live又衰
不過早期真係好正 我講緊離婚之前

Antichrist superstar同mechanical animals
我覺得係全盛時期

我都係聽呢兩隻

Koko外面有人炒黃牛

係r飛，搞錯

呢排唔想聽人聲
earthless同blotted science好撚正

Holy wood 都唔錯呀 有disposable teen同the fight song btw有冇人識the long hard road out of hell

你講書定歌，書未睇哂

雖然離題，但係我準備撲飛四月睇Pendulum

歌呀當年個MV好正 書就唔知你睇到邊，佢投稿又俾個編輯呃錢訂閱果度好好笑 搞到我又想重溫多次添

HA最新張圖係咪暗示at the gates 嚟香港

陰陽座

at the gates

宜家好似海象咁

內地啲fans叫佢曼球 笑佢肥到成個ball

白粉毀一生

各位巴打新年快樂
有冇新年metal分享下？

Ｄ人話沉迷性，洒同毒
唔怪得咁癡線

都唔係嘅其實佢私下好Nice架唔癲架只係鍾意飲酒
同埋果陣去表演其他band教佢地隊草
最多串下啲記者咁 同屋低企人呀Johnny Depp果啲都好好感情 佢講過上台嘅表演只係諗嚟吸引人注意，冇宗教用途

Iron maiden

有聽math rock
例如toe/American football
想問有冇metal band都係玩類似野
聽緊Tesseract覺得幾正

最近成日聽Veil of Maya

下個月會睇佢地live

請問巴打們用緊咩耳機，有冇D扺玩既推介下

我覺得Tesseract同Toe都差幾遠

可能你會鐘意聽Plini

推po

聽啲riff,個人覺得上乘就唔算係，但民謠金屬入面算幾唔錯
但一加埋台灣本土歷史做包裝，成件事即刻唔同晒，再加埋個二胡就

仲有，唔知點解佢地啲詞同香港本土band一樣以'類'文言文形式去寫，利申唔熟
唔知係咪太難寫搞到眼高手低抑或用詞點都同前人唔同，硬係有陣mk味 ，但佢地間唔中好興一組組相關，2-3個字既詞語咁'撻'出黎，去令人聯想同故事主題-台灣本土歷史個種關係，個人覺得幾work 搞到我都想去下台灣

btw有時佢啲英文版lyrics 我覺得ok,不過一首歌一雙語英台就好怪

我男朋友係metal撚

sony n3ap

可惜低音唔夠

因為主要用來做運動 所以用Bose SoundSport

metal仔都係好仔

試加以說明，試過有fd講過聽metal通常都唔多好人 ，但佢自己都有聽

我想聽你朋友加以說明多啲

佢指係通常唔多純品，我都諗唔到點解佢咁講 ，可能去睇show啲打扮掛，而且有時主題同satan，death有關
到你

5月2

多數都純品就真
正宗賤男聽電子歌就係

噪音 不了

Up

似落夜場個啲

係㗎咩 因為我冇識咩人聽 Metal，metal有咩因素同純品有關
可唔可以講下個關係>就咁話純品 真心想知

因為我純品

以後揀囝囝都唔揀metalhead，咁鍾意打飛機

巴打轉gay?

好失禮你？ 唔畀不嬲係基既

好彩我聽開pop

Bay Area big four: vio-lence, testament, death angel, sadus

原來death angel 賓仔黎

唔一定係關於death and Satan ..... stereotype 😒😒😒 我男朋友好正常喎

邊個話satanist 一定唔正常

我假設可能係因為咁啫 又唔係我講
更可以係power,opera,speed哩啲正面啲，不過同唔聽個啲人講哩啲晒鳩氣

Death我都可以話正面，black可唔可以？

之前有本書講black metal訪問過啲band
venom個cronos都話自己係satanist
唔一定係燒教堂殺人嗰啲先算既
不過咁執著個genre正唔正面做乜

其實只係定型咗
姐係有Ｄ人以為聽classical,jazz就一定係上流社會，屌我ive仔都聽paganini ,bech啦

不過我有時著band t實有人話mk，之後知我係metal L就定型我係燒教堂同癡線ge性格

最近太多fashion brand出band tee

你想講Bach定真係有個叫Bech我唔識

bach

巴打仲聽開咩composer？

只係最大路果Ｄ唔係話好鐘意
因為玩電結他彈neo classical metal先聽

聽deep purple, black sabbath算唔算metal?

我會形容係metal界既鼻祖

我想問有冇人真係會玩band tee?
我成日想玩但係一件都未買過
主要因為唔岩size...

其實我好鐘意同人講我鐘意metal，跟住畀人話我痴線
感覺好似自己好特別咁

唔係執著，只係想討論下
因為so far death我個人都覺得可以係正面，black就仲未發掘到正面個面，我想知最brutal個隻genre會唔會都可以係正面，同stereotype相反，咁我可以話畀人聽metal根本某程度上啲人誤解咗metal

正解，paranoid好正
Btw仲有led zeppelin,首stairway to heaven,以前覺得好悶 ，而家聽明佢點由blues rock?, progressive,轉做hardrock再變做metal,有metal啲riff,似iron maiden把聲，密集嘅鼓，結他嘅distortion... 就覺得勁正

根本首歌係初期metal發展史嘅縮影，承上啟下

巴打你好中二
我係調返轉，唔會太特別想畀人知，因為太多人帶有色眼鏡
但吹下水我會唔覺意提起，之後間唔中啲香港人就會以為我專登提起令自己特別啲

水沙漣 序

好多都有聽開古典

有冇人聽過呢隊 正到痴線

maiden 又係正到仆街
d riff好有自己風格

早期仲有motörhead, judas priest

梗係有，屋企四十幾件

哇四十幾件
人細買親都好似著裙咁

#metoo,件件都長

Sand them to the slaughterhouse! Breeeeeeee~

呢首冇得唔識啦

你講啲人都唔明架啦

aces high

而家先睇到呢個post

自己知咪得

暴君 心裡感謝神

你我他經已默許

黎緊隻碟係英文
唔知會唔會冇咁正

你地幾高先？我180買M size冇呢個問題

我以為你都有聽classical 因為我讀music所以都接觸得多classical

YouTube出左一首了

Chopin好正

古典音樂post

有咩方法理解classical,唔係好明做梗咩
有咩書關於metal同classical值得睇

吓冇個喎真係，我因為由細聽到大所以先會聽

睇黎可以skip arch enemy
有冇人覺得arch enemy歌詞都幾emo下？

arch enemy上集碟首on and on直頭emo黎
btw唔太鍾意at the gates個風格

一路冇留意歌詞
Arch Enemy直頭唔使睇啦垃圾搖帝攪

何謂歌詞幾emo下?唔識emo

我淨係覺得佢地歌同歌詞成日都差唔多

Their judging eyes watching me
It's all I've ever known
When I try to open up my heart
I am ridiculed and torn apart
Your damn jokes I'll never get to hear
Behind my back at my expense
There's something inside me
And I know it's good, I'm not evil
Just misunderstood
kind of self explanatory

post冷門野推post
鍾意依個cover多過原本Summoning

巴打門買新耳機會唔會煲下先？成日覺等唔煲下一野衝Metal好傷

求其細細聲播一兩個鐘就開波較番平時咁

買果陣個sales話用返平時聽開嘅歌細細聲煲幾粒鐘就得

4月2 3 睇 單獨睇limp bizkit同prophets of rage好 定去van wrap tour睇好

Wrap tour仲有korn , of mice and man但我最想睇上面兩隊

點解新買唔可以播大聲？

我都唔知
有冇耳機拎解釋下

試過有次大大聲燒幾粒鐘真係壞壞地 即刻攞去換

緊係Wrap Tour 一次過乜鳩都睇哂啦

新用定點，以前唔識用一新買返嚟就播core仲好大聲播，不過冇事

聽聞震膜個啲未軟熟

Damage inc
Cliff Burton段bass intro

bass 一定係orion

我想問呢到有冇人好呢味野
講真其實我就麻麻地

正。

呢度有冇人會揾啲非歐美metal嚟聽，例如東南亞嗰啲，印尼出產嗰啲death metal都幾有水準。

混入唔少raggae嘢，幾正。

搵過馬來西亞

聽過rudra

講起其實香港有冇band玩progressive野?

我真係唔識

parallel horizons
佢地玩得幾好
唔知個結他走左會唔會有影響

中大個場show先知佢quit左
冇左佢差好遠

好sad
佢彈得好撚癲

pish
希望ha開番，dragonforce會黎

新人留名
聽開hawthrone Height Silverstein
香港就maniac instinct of sight
呢啲我覺得偏向core野多
唔知叫唔叫Metal

過幾日要搶slayer 飛 好彩之前冇做傻仔買左Sacramento

係咪最後一次搞

佢地話final tour呀唔係咩

死啦呢啲問題係咪又要嘈嘈嘈

我唔理架我乜撚都聽架

係

我個人有聽core
但本人唔當core 係metal

冇咩事我都係出番去先

根本就唔係 係受melodic death啟發同hardcore punk撈出嚟既野，不過老老實實，係到講core會唔會俾人屌

平心而論 香港啲野真係麻麻 尤其呢廿年無咩起色 進步過

好耐冇見喎巴打

其實我真係唔熟香港個scene
廿年前即係咩band？荔枝王？

唔係好耐啫 你都係 個po都沉左陣

btw 有樣野想問 之前已經問過，有冇啲非常melodic又比children of bodom extreme既野
準備定香港正式淪陷個時用

點解個場咁細都可以玩火？
重有點睇個keyboarder

個場都唔細啦我覺得

唔會掛 我睇化左
以前我都係反core 先鋒
而加自己都聽埋一份

燒到上天花板 當然有得控制火力，但室內係咪好少會咁玩

講起玩火一定要講rammstein
我成日覺得佢係德國版視覺系

其實點解要反?
Core撚好慘，又唔多人到開到po去metal po頃又俾人屌

有無ching18號睇synergy?

因為core 撚經常假metal之名黎食女（好似係）
Core仲多人聽啦 你睇呢度core 撚仲多過metal

你講咗出黎以後啲人點搵食

無知想問下core係咪多數冇結他solo

有

如果隊隊core玩到between the buried and me咁仲邊會有人反
問題大部份core 9成hardcore得1成metal點撈埋一齊討論

點解要假metal之名，有咩好處
咁佢地唔自己開po?

近年既慘慘豬玩得好好呀

食女就edm la, 外國metal囡囡仲多過core

仲有怒人，不過我怕提佢會比人屌

呢個真 大路既EDM真係好吃香
偏偏身邊冇女鐘意The Prodigy，明明都好出名架

......離撚咗題

我諗聽開metal既好少會屌怒人既下話
通常唔係聽開個啲先會覺得on9

咪一樣有breakdown

edm真係唔識欣賞
禁幾個制就有聲出

何必分metal core 好音樂就係好音樂
利申 metalcore extreme metal hardcore乜都傾
講起edm 有無ching有聽Electronicore
soul of ears is not bad

怒人 比人屌到開花喎

分就唔一定要互屌既
分黎清晰啲唔好咩？

我反而唔太鐘意分死哂唔同genre咁講
我覺得咁樣太多局限
好多人見到某啲band既音樂同以前好唔同，多咗玩其他genre既音樂就一副死樣
事實上如果隊band一直唔試新野好快就好難頂

我認為分genre 只係一個指標啫
而加都越黎越多fusion 野

啱呀 分就一定要 不過無分高低 如果metal同hardcore都混為一談 背後d culture慢慢就會無曬

如果要用一個umbrella term去為一種音樂做總結，呢個總結自然好籠統
對各種定義既解釋我都唔太特別在乎，不過可以用來參考或者討論上來輕鬆啲
不過就算覺得太籠統，我覺得同時亦都冇必要太仔細去描述一種音樂
而且樂隊成日都換genre，唔需要太格硬將佢地分類，亦都唔需要因為乜乜種類而定斷佢地既音樂好聽唔好聽

不過有啲人聽歌好鬼得意，鐘意聽死一個genre

我鐘意拎Linkin Park既A Thousand Suns做例子
好多人都好唔鐘意呢隻碟，唔太接受到咁大轉變，呢一點係冇問題既，各花入各眼
不過有啲人話因為唔再係Nu Metal所以唔鐘意，呢個心態就真係奇怪

會唔會係佢真係冇咗nu metal既某啲element，所以啲人先唔鍾意
嗱，我少聽linkin park所以唔知係咪啦

不過其實唔奇怪既我覺得
你當如果隊band玩fusion，喺我本身鍾意既genre入面，加咗啲我未必鍾意既genre既野入去，同我本身expect呢個genre有既野唔同既話，我都未必會鍾意

經典例子: Metallica

... okay

有冇英國巴打今年會去Download

St anger

冇solo係差Ｄ

題外話
有冇muse 迷？

好想睇佢地live
上年Reading Festival冇去睇，因為講真個line up唔係好吸引

冇啊

wacken 呢？

冇呀

nightwish fans覺得新setlist點樣?
我對once之前D舊歌興趣不大+覺得怪怪地

出面有post

想知有冇巴打前兩個禮拜巴黎嗰場有留底
佢youtube過兩日剷左段片

Behemoth香港場都有玩火

怒人含撚啦
利申: 掉撚哂佢啲碟

其實我都唔係去 純粹問下

只聽tarja

Once you go tarja, you never go back

其實Floor都好正
不過我淨係鍾意睇佢風車式headbang

我唔多鍾意「風車式」 ，好唔match,不過哩個都係apocalyptica招牌動作
佢本身係正，但一同tarja比即刻覺得把聲好flat唔咩層次 ，btw佢大隻到一拳打得死隻熊

muse
煲緊band maid and babymetal

why
關佔中事？

講一套 做一套

你咁近都唔去

個日唔係話太多隊想睇講真...
不過可能淨係睇幾隊都夠玩一日

鐘意日系女團野?

淨係睇muse 都夠皮啦

叫人投票自己唔撚投，消費政治
最近又有段Video係佢屌Van仔佬，佢Call Van但自己又遲到仲要大爺咁撚樣

怒人真係on lun 7 9

個司機話唔做啦 佢自己就係度瘋狂屌個司機
真係好撚柒同弱智

黎緊有無咩SHOW 睇

arch enemy
at the gates
death angel

呢家諗返轉頭可以睇埋Architects同Breaking Benjamin，Liam Gallagher用來朝聖
其實都勉強可以去J既

英國有Epica

行mall 竟然有舖頭播muse

之前睇過佢地live
唔係好掂

身邊冇同好
下個月單機去睇邪神

我都係單機去
大把人都係一支公去啦有咩所謂

一個人去冇所謂啦
最驚係擔心一個人去好毒所以唔去
好多band唔一定有機會睇第二次，有得睇就真係好睇

條友唱歌都好格硬來啦其實

不過話哂都係童年回憶，佢地肯來英國我會肯睇

唔使驚
其實冇人留意其他人

睇個show姐唔使咁sad

唔知點解諗起Gojira

巴打去?

仆佢個街 迷上tarja之後對所有以soprano做主音嘅band都不感興趣

應該唔會去

你完全唔使訓架喎

其實幾正

今次有少少估佢唔到

呢隊野隻隻碟都正

雖然個個都話pop
但係我最鐘Altered State

Lm 學野

聽緊 in flames - the jester race

我最鍾意都係呢隻

Anyone wanna go to Arch Enemy on 4/4 together?

聽咩多呀絲打

tg?

留個tg ok?

ok

tg:cyrusnth

大家有冇玩樂器？

想

英國大把途徑玩

我最近都研究番
可以一齊研究下

sonata arctica算係咩類型既metal

玩咩多呀巴打

呢個我都想

結他

初入手邊到買抵？
你講電結？

英國巴？

美國

電同木都玩
我地有guitar center 同sweetwater

英國應該都唔少地方可以玩既
讀緊書就更容易啦

例如呢？

Metallica

power metal

淨係識black sheep
不過係youtube loop 埋佢地其他歌又發現首首都幾好聽

毒撚單機睇

讀書時學過打鼓夾過下band
考完三級冇再學 連張cert都冇去攞

你學校冇band soc個啲咩

三級真係唔使攞 同asso 冇分別

冇
有都毒丁一條匿埋一角自己玩啦
我主要係想買部自己玩

btw啲街頭表演好正

strong post lm

我以前個到有metal soc

full moon
blank file
replica

有冇人聽開breaking benjaman le種算唔算metal

毒撚就冇份啦 玩band 最忌毒

我中學成日聽

我都好鬼怕羞

自己玩唔得咩 一定要夾band

我都記得巴打你的確好靜

所以我咪自己一個玩

好靜?

batushka

有片為證

你影我咁變態

星期4係 THE WANCH有 SHEPHERDS THE WEAK

今日行Walmart
同a7x 進左貢

其實我9up,個日根本冇去

英國買結他平定香港平？但唔識搵同揀
英國買cd可以係邊買？

......

我都係中學開始 仲學埋鼓

Cd 去hmv

英國同香港差唔多啫

個陣中學應該係因為Halo 2識呢隊band，跟住都okay迷呢隊野
曾經有一刻以為個主音cancer死咗

真係冇既話上網買都唔難既

訂左副Tesseract bundle，4月20號有得玩

有冇人聽savatage

慘慘豬做lmf暖場

好吸引 但係麻麻地lmf 六百幾唔值

Periphery 新歌

我覺得......okay......啦

聽日邪神要早幾多去排隊

屌!

同感 想睇慘慘豬主場咋

頸已斷

其實VIP真係買唔買都罷

好似冇分別
不過有海報送?

任拎ga

好明顯唔夠派
btw:睇9fing zone緊係唔使買VIP啦

好彩拎到
仲入到頭三排

大遲出去，拎唔到

有無人中意thrash?

被人撞到企左係第二排

我

屌你一開show就去咗頭排

下 任嗌架喎

招魂出碟

香港都無人中意thrash咁濟既😔 你中意咩band?

你講得啱
我都唔係香港
其實某程度係因為thrash 似潮流，佢唔似heavy metal 同death metal 一樣永垂不朽🤔

我聽開big4, sepultura, toxik, sabbat 仲有好多

但其實我同人講會話自己係death/Black 佬

會唔會係因為新派thrash唔夠多好野？感覺聽thrash既人都好似停留起80年代

toxik sabbat我幾中意，sepultura 同big4得頭果幾隻好聽

好老實講 個熱潮過左
我覺得新thrash 都好正 但成個genre 都冇咩人聽啦而加
Havok 同evile都好正

咁講其實90年熱潮已經過左😂

我想講係thrash 似熱潮
可能係佢當年太勁既問題
啲人好就發現佢對上唔夠extreme 對下唔夠抒情
所以就玩完

真係唔上唔落，我主要係聽riff,但riff又未必夠d classic d既metal黎

同埋比人話太多重複

thrash似係兩個genre既過渡期

一首歌既riff重複多定唔同既band相似？

唔同歌
我係咁聽啲美國人講
但我自己就幾鐘意thrash

Underoath 新碟已出

係真既，好聽就互相影響，唔好聽就互抄，可能thrash可以發展既情度唔係好大掛😔

Kreator toxik呢啲特別啲

有冇人有thrash metal歌推介

thrash真係唔明做咩 啲美國佬野

death metal 點永垂不朽？

個popularity 一路都係地下

每個地方都有佢地既thrash 又唔係淨係得美國既

咁有咩推介

美國定外國？

美國以外

巴西：早年sepultura 我覺得幾重death black味 幾正
英國：我最鐘意係xentrix 同sabbat
德國：kreator, sodom, destruction
瑞士都有隊coroner，啲歌複雜啲

舉住咁多先 諗到再講

香港有隊我幾欣賞 叫azylum

聽到巴西

巴西係metal 大國黎

Thrash既話聽witchhammer
有blues 野，幾特別

Neoclassical 啲就聽angra
巴西國寶咁濟

仲有Black 始祖其一 sarcofago

順手講埋我個fd隊death metal band
Heretic execution
黎緊出第一隻LP

我真係唔識野

聽開咩？

power, speed, heavy, melodic death, industrial, black, progressive...
因為聽左都有段時間，唔知巴西興Metal真係好羞家

我以前讀書冇野做周圍聽 乜都聽下
你仲細 大把時間

其實sepultura 紅到上美國
不過可能你住英國冇幾可接觸到美洲金屬

最近係咁聽Queensryche

有冇人聽king ly chee

早排有個南美朋友介紹我聽 好正 阿根廷band

你聽歌好鬼有國際視野

阿根廷就真係淨係識佢地 太冷門喇

我有排都好常聽

on9啲歌好撚洗腦

我都想有外國朋友介紹啲metal野畀我 結果我係咁被逼聽Reggae野

我間唔時嘔啲上黎啦咁

好啦直頭

其實個首阿根廷野都幾好聽講真

外國band既話
Azerbaijan有Violet Cold
仲有隊新band叫Zommm我覺得都唔差

新派Thrash 我鐘意聽英國既 Sylosis

有無人會睇29/4 既show
有maniac, her name in blood, 隨性
想睇 但無鐘意metal 既朋友

上次講開既angra

呢到應該都有Maniac fans

BTW 冇人陪又如何呢，照睇啦

依隊正野，但個主音去左architects

Maniac係做暖場定點，日本果隊唔太岩聽

好似下年會番sylosis出碟

買咗飛去Download Festival，太貴所以淨係玩一日

Hi

我係咪又做左話題終結者

係掛 做兩次

呢兩日發現左呢隊，好重maiden味

秋紅逆流黎緊好似有個show

5月21

Push

Btw有冇core仔
想知係metalcore 加metal solo會唔會好怪

會去 隊台仔野血肉果汁機都正

Gothic嘢

聽緊隊deathwhite好似katatonia